財仔二按 金管局亦閂閘 上車只能靠父幹

港人常為首期煩惱，若未能透過按揭保險取得九成按揭，以往不乏業主向銀行申請一按後，「偷雞」向財務公司加按。不過，隨着金管局與土地註冊處合作，今年推出電子提示服務，銀行將自動獲得業主加按資訊，可謂杜絕「偷雞」借首期招數。

業主若要取得二按，必須先得到一按銀行同意。今年初起土地註冊處已接受銀行申請使用提示服務，第二季起會將業主同意書接入土地註冊處系統，屆時即使有業主向財務公司加按後不申報，土地註冊處亦會向銀行發出自動電子提示。
有銀行按揭業務主管指，原則上銀行批出二按同意書，是視乎供款能力，「去到咁盡，如果失業咁會點算？財仔二按十幾二十厘喎！」銀行為免風險增加，或會向加按業主增加按息，甚至追收貸款，「所以好多時唔會批，亦唔想最終收樓收場」。
他又坦言，現時要籌首期已「無咩旁門左道方法」，即使不加按、僅向財務公司申請私人貸款，銀行實際上亦能從客戶的信貸報告上得知，而且隨着總債務增加，供款與收入比率（DSR）必然上升，「幾肯定過唔到壓力測試」，故可以說只能靠父母幫補首期。
除非有發展商事先與銀行合作，銀行同意借出一按，餘下按揭部份由發展商旗下財務公司安排「二按」，新盤買家則尚有機會取得九成按揭。

財仔二按 別要再失眠 金管局亦閂閘 上車只能靠父幹
或在同伴新婚的盛宴 惶惑地等待你出現
明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見

有病睇醫生啦

屌你老母聾架？

教會都頂佢唔順

認知障礙, 邊間老人院?

硬係有d人覺得自己好好笑咁

燶味濃

哇屌 睇字都覺得你有陣柒味
點解你有勇氣打出黎